西貢快艇撞舢舨 漁民墮海亡

西貢快艇撞舢舨 漁民墮海亡

墮海魚排排主送院後不治。

【本報訊】西貢榕樹澳村對開海面昨日發生快艇與舢舨相撞意外，舢舨上一名男子墮海，由水警救起送院搶救後不治。警方以涉嫌危害他人海上安全拘捕快艇上兩名男子。

警拘兩人 重案組跟進

79歲姓梁死者是附近魚排的排主，人稱「日本Sir」，與妻兒及媳婦同住在魚排上。現場是榕樹澳村對開600米海面，昨晨9時許，梁在一艘約14呎長的舢舨上收蟹網，其間一艘27呎長快艇由西貢送貨到魚排，未料兩船發生相撞。

當時附近魚排有人聽到巨響，即見發生撞船事故，梁由舢舨上跌入海中。水警輪接報趕到現場，兩名水警跳下海中將事主救起，但他頭部重創陷入昏迷，經送院搶救延至10時39分不治。一名親友趕到醫院，獲悉死訊後情緒激動，需由警員在旁安慰。

警方經初步調查後，懷疑涉事快艇撞到舢板，以涉嫌危害他人海上安全拘捕快艇上47歲姓石男子及其34歲姓胡同事。案件交由水警總區重案組跟進，而肇事兩船被拖返馬料水水警基地調查。海事處稱已知悉兩船相撞事件，正由相關部門跟進。

■記者詹家志

上一則
上一則
水龍捲襲漁船 8人失蹤 珠海連日搜救

下一則
下一則
瘋駕撼貨車 學牌仔被捕